\documentclass[smaller,compress]{beamer}
\usetheme{Malmoe}
%	statt Berkeley können auch die folgenden verwendet werden

%	| Antibes | Bergen |
%	Berkeley | Berlin | Boadilla |
%	boxes | CambridgeUS | Copenhagen |
%	Darmstadt | default | Dresden |
%	Frankfurt | Goettingen |Hannover |
%	Ilmenau | JuanLesPins | Luebeck |
%	Madrid | Malmoe | Marburg |
%	Montpellier | PaloAlto | Pittsburgh |
%	Rochester | Singapore | Szeged |
%	Warsaw


\usecolortheme{seahorse}

%	albatross | beaver | beetle |
%	crane | default | dolphin |
%	dove | fly | lily | orchid |
%	rose |seagull | seahorse |
%	sidebartab | structure |
%	whale | wolverine


\useinnertheme{default} 

%	circles | default | inmargin |
%	rectangles | rounded
%\usepackage[english]{babel}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{graphics}	
\usepackage{xy}
\usepackage{tikz}
\usepackage{cancel}
\usepackage{colortbl}
\usetikzlibrary{arrows,automata,backgrounds}



\newcommand{\defin}[1]{\textit{\color{blue}#1}}
\newcommand{\dann}{\rightarrow}
\newcommand{\und}{\land}
\newcommand{\oder}{\lor}
\newcommand{\Und}{\bigwedge}
\newcommand{\Oder}{\bigvee}
\newcommand{\nicht}{\neg}
\newcommand{\gdw}{\leftrightarrow}
\newcommand{\AS}{\ensuremath{\textup{AS}}}
\newcommand{\AL}{\ensuremath{\textup{AL}}}
\newcommand{\falsch}{\textbf{0}}
\newcommand{\wahr}{\textbf{1}}
\newcommand{\syntax}[1]{{\color{red!90!black}#1}}
\newcommand{\semantik}[1]{{\color{green!90!black}#1}}
\newcommand{\I}{\ensuremath{\mathcal{I}}}
\newcommand{\J}{\ensuremath{\mathcal{J}}}
\newcommand{\wert}[1]{\ensuremath{\llbracket #1\rrbracket}}
\newcommand{\menge}[1]{\left\{ #1 \right\}}
\newcommand{\istdef}{:=}
\renewcommand{\phi}{\varphi}
\newcommand{\NN}{\ensuremath{\mathbb{N}}}
\newcommand{\NNpos}{\ensuremath{\NN_{\geq 1}}}
\newcommand{\negat}[1]{\overline{#1}}
\newcommand{\size}[1]{\ensuremath{||#1||}}


\setbeamertemplate{navigation symbols}{}


\definecolor{hublau}{cmyk}{1,0.6,0,0.2}
\definecolor{hurot}{cmyk}{0,0.9,0.8,0.4}
\definecolor{hugruen}{cmyk}{0.9,0.1,0.8,0.4}
\definecolor{husand}{cmyk}{0,0.05,0.5,0.2}
\definecolor{hugraugruen}{cmyk}{0,0,0.1,0.2}
\definecolor{hublaugrau}{cmyk}{0.1,0,0,0.2}
\definecolor{lil}{RGB}{106,90,205}

\tikzstyle title=[color=hublau,font=\Large\bfseries]
\tikzstyle caption=[font=\itshape]
\tikzstyle par=[text justified,inner sep=0pt,outer sep=0pt,
font=\setlength{\baselineskip}{4,75mm}
\setlength{\parskip}{\baselineskip}\vspace{-\baselineskip}]
\tikzstyle pt=[fill,red]
\tikzstyle ptg=[fill,hugruen]
\tikzstyle ptb=[fill,hublau]
\tikzstyle ptt=[fill,yellow]
\tikzstyle draft=[fill=husand!20]
\tikzstyle pt2=[fill,blue]


\author{Daniel, Friederike, Henrik, Lukas, Mai, Myriahna, Robert, Tita}
\title[Fraktale]{\textbf{Fraktale}}
\institute{Sommerschule 2019 \\ Berliner Netzwerk\\mathematisch-naturwissenschaftlich profilierter Schulen}
\date{\today}
\logo{\pgfimage[width=1cm,height=1cm]{Logo}}
\setbeamerfont{title}{size=\huge}
\begin{document}
\frame{\maketitle}



\begin{frame}{Die Koch-Kurve}
    
\end{frame}

\begin{frame}{Die Koch-Schneeflocke}
    
\end{frame}

\begin{frame}{Die Cesàro-Kurve}
    
\end{frame}

\begin{frame}{Das Sierpinski-Dreieck}
    
\end{frame}

\begin{frame}{Der Menger-Schwamm}
    
\end{frame}

\begin{frame}{Flächeninhalt und Umfang der Koch-Kurve 0.8}
    
\begin{tabular}{c|c|c|c|c}
Iter.  & L(Strecke) & \# Strecken & Umfang & Fläche \\
\hline
{Logo.png}   &  $r$ & 1 & $r$ & 0 \\[8pt]

1   &  $\frac{1}{3}r$ & 4 & $\frac{4}{3}r$ & $(\frac{r}{6})^2\cdot \sqrt{3}$ \\[8pt]

2   &  $\frac{1}{9}r = (\frac{1}{3})^2r$ & 16 =4^2 & $(\frac{4}{3})^2r$ & $A_1 + 4 \frac{A_1}{9}$\\[8pt]

3   &  $\frac{1}{27}r = (\frac{1}{3})^3r$ & 64 =4^3 & $(\frac{4}{3})^3r$ & $A_1+ \frac{4}{9} A_1+ (\frac{4}{9}$)^2 A_1\\[8pt]

$k$   &  $(\frac{1}{3})^kr$ & $4^k$ & $(\frac{4}{3})^kr$ & $A_1 \cdot \sum\limits_{i=0}^{k-1}(\frac{4}{9})^k$ \\[8pt]

$k \rightarrow \infty$ & $0$ & $\infty$ & $\infty$ & $\dfrac{1}{1-\frac{4}{9}}A_1= \dfrac{9}{5}A_1$ \\


\end{tabular}    

    
\end{frame}

\begin{frame}{Umformung nach dem Mittagsessen}

\begin{equation*}
\begin{split}
     F_n &= \dfrac{a^2}{9^n} \left [20^n \cdot 6 - 48 \cdot \sum\limits_{k=0}^{n-1} 20^k \cdot 8^{n-k-1}  \right ] \\
    &= \dfrac{a^n}{9^n} \left [20^n \cdot 6 -48 \cdot \left (20^{n-1} + 20^{n-2} \cdot 8 + \dots + 20^0 \cdot 8^{n-1} \right) \right ] \\
    &= \dfrac{a^n}{9^n} \left [20^n \cdot 6 -48 \cdot \left (20^{n-1} + 20^{n-1} \cdot \frac{2}{5} + \dots + 20^{n-1} \cdot \left(\frac{2}{5}\right)^{n-1} \right) \right ] \\
    &= \dfrac{a^2}{9^n}  \left [20^n \dot 6 -48 \cdot 20^{n-1} \cdot \sum\limits_{k=0}^{n-1} \left ( \frac{2}{5}\right )^n \right ] \\
    &= a^2  \left ( \frac{20}{9} \right )^n \cdot \left [6 - \frac{12}{5} \cdot \left (\frac{5}{3} - \frac{5}{3} \cdot \left (\frac{2}{5} \right )^n \right ) \right ] \\
    &= a^2  \left ( \frac{20}{9} \right )^n \cdot \left [6 - 4 + 4 \cdot \left (\frac{2}{5} \right )^n \right ]
\end{split}
\end{equation*}
    
\end{frame}

\begin{frame}{Umformung nach dem Mittagsessen2}

\begin{equation*}
\begin{split}
     F_n &= \dfrac{a^2}{9^n} \left [20^n \cdot 6 - 48 \cdot \sum\limits_{k=0}^{n-1} 20^k \cdot 8^{n-k-1}  \right ] \\ 
    &= 6 \cdot \dfrac{a^2}{9^n} \left [20^n - 8 \cdot \sum\limits_{k=0}^{n-1} 20^k \cdot \dfrac{1}{8^k} \cdot 8^{n-1}  \right ] = 6 \cdot \dfrac{a^2}{9^n} \left [20^n - 8^n \cdot \sum\limits_{k=0}^{n-1} (\dfrac{20}{8})^k  \right ] \\ 
    &= 6 \cdot \dfrac{a^2}{9^n} \left [20^n - 8^n \cdot  \dfrac{1-(\dfrac{20}{8})^n}{1-\dfrac{20}{8}}  \right ] = 6 \cdot \dfrac{a^2}{9^n} \left [20^n - \dfrac{8^n - 8^n \cdot \dfrac{20^n}{8^n}}{-\dfrac{12}{8}}  \right ] \\ 
    &= 6 \cdot \dfrac{a^2}{9^n} \left [20^n + 8^n \cdot \dfrac{8}{12} - \dfrac{8}{12} \cdot 20^n  \right ] = 6 \cdot \dfrac{a^2}{9^n} \left [20^n - \dfrac{2}{3} \cdot 20^n + 8^n \cdot \dfrac{2}{3}   \right ] \\ 
    &= 6 \cdot a^2 \left [\dfrac{1}{3} \cdot \dfrac{20^n}{9^n} + \dfrac{2}{3} \cdot \dfrac{8^n}{9^n}  \right ] = 2 \cdot a^2 \left [(\dfrac{20}{9})^n +2 \cdot (\dfrac{8}{9})^n  \right ] \\
\end{split}
\end{equation*}
    
\end{frame}
\begin{frame}{Mandelbrot-Iteration}

\begin{itemize}
    \item Wähle eine Konstante $\textcolor{red}{c}=a+ ib$
    \item Starte $z_0=0+i0$
    \item Setze $z_{n+1} := z_n^2+\textcolor{red}{c}$
\end{itemize}

Mit $z_n=x_n+iy_n$ bestimmen wir die Iterationsvorschirft für den Real- und Imaginärteil:
\begin{equation*}
    \begin{split}
        z_{n+1} &= z_n^2 +c \\
                &= (x_n+iy_n)^2+(a+ib) \\
                &= x_n^2 +2x_n \cdot iy_n + i^2 \dot y_n^2 + a +ib \\
                &= \underbrace{(x_n^2 - y_n^2 + a)}_{=x_{n+1}} + i \cdot \underbrace{(2x_ny_n+b)}_{=y_{n+1}}
    \end{split}
\end{equation*}
    
\end{frame}

\begin{frame}{Die Mandelbrot-Menge (Apfelmännchen)}

Die \textit{Mandelbrot-Menge} \mathbb{M} ist die Menge aller komplexen Zahlen $c \in \mathbb{C}$, für die die durch

\begin{equation*}
\begin{split}
     z_0 &= 0 \\
    z_{n+1} &= z_n^2+c 
\end{split}
\end{equation*}

definierte Folge komplexer Zahlen beschränkt bleibt, d. h. den \glqq Fluchtkreis\grqq{} ($K((0,0); r=2)$ nicht verlässt.
    
\end{frame}

\end{document}